兔子是應該要被絕育，因為..... (寵物兔)

根據美國兔子協會(House Rabbit Society):

1. 兔子是被捕獵動物(Prey animal), 是大自然內每個捕獵者(Predator)的目標, 狗吠聲、消防車叫聲、小孩尖叫、雷暴等也會嚇驚兔子, 所以不建議帶出外散步。兔子是全世界其中一個最多被棄養的動物(在美國排第3最多被棄養), 很多人將牠放生, 這樣會令兔子十分恐慌, 而且沒有覓食能力(寵物兔和野兔是不同), 有些人送給兔協, 但容納不到那麼龐大的數目。

2. 絕育後會大大減少因荷爾蒙控制而霸地盤，不會隨地去廁所 (兔子是不需要訓練去廁所，只要廁所內有紙棉和乾草和夠大便可以, 建議用貓廁所)

3. 荷爾蒙減少令攻擊性減少，更加溫馴和親人，也會活得更開心。如果想將2隻兔合養(做夫妻/好朋友)要先絕育才容易建立關係, 否則有機會打架！

4. 兔子是很容易患上生殖器病動物，所以絕育會令到更健康和長壽！

5. 減少過量繁殖(和棄養後所面對的困境)，繁殖得快和多。

Tips: 很多人棄養是因為不明白兔子, 請記住😊-
兔子側面看某東西代表正面看某東西, 正前方和下方是盲點(所以有時小食在下巴下面看不到), 除了這兩個盲點外, 幾乎可以看到360度, 你在牠後面也會看到你。兔子只有向著前方大約30度範圍, 才可以有立體影像。另外也有遠視, 牠們的脊椎就像軟骨那麼脆弱。

(你可想像正前方是盲點，側面才看得最清楚，前腳移動有限，又怎會攻擊到他人?)

絕育後香咗？

Oh

你養什麼品種？幾多歲？

係咪毛國界？

......

去過幫隻鼠檢查，開頭話甩毛係因為真箘感染，食咗個幾月藥都無幫助
後尾有一日朝早隻鼠嘔膽水郁唔到，去到先同我講話sorry，原來係生腫瘤
仲襯我最傷心最shock最無判斷能力嘅時候sell我啪針，話咩想減少佢痛苦就啪啦，啪完見到屍個一刻仲更加後悔
自此以後無再睇過呢間嘢，之後養龍貓都轉咗去睇天后某鬼佬獸醫，好一百萬倍

男女都要? 唔係掛

當然要

一向都唔支持寵物絕育
要受刀果個又唔係你
講咁都多好處你自己唔絕

我2隻兔女7個月大個陣已經幫佢絕左 因為身邊有兔友隻兔女 佢講返又係無絕育 D腸都係屎忽都出黎 子宮又發大
聽到我好撚驚 之後幫佢地一大個左就絕育

唔絕 唔一定有事既 我身邊都有兔友唔絕
但最怕真係有起事上黎一定就好後悔
我2個八婆過多3個月都9歲啦 今年買個蛋糕慶祝下比我食先

你養什麼品種？

獅子兔 同 獅子混貓貓兔 但我覺得佢地係細種d 到大個體重一路都係1.3*kg 人地個d成1.5